\part*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{section}{Introduction}

L’objectif de ce projet est de segmenter et suivre la segmentation des visages et cheveux dans une vidéo. La segmentation doit s’aligner le plus possible sur les contours mais sans créer de saut temporel entre images successives.

Plusieurs méthodes de segmentation devront \^etre implémentées et testées :
\begin{itemize}
\item Une méthode basée sur les Graph-Cuts \cite{malcolm2007GC}, prenant en compte les caractéristiques de couleurs et  éventuellement de texture des zones à suivre.
\item Une méthode basée sur le suivi des points d’intér\^et sur le visage \cite{saragih2009face}.
\newline
\end{itemize}

Ce projet s'insère dans le cadre d'un travail sur l'anonymisation fine de visages dans les vidéos avec préservation des expressions faciales \cite{letournel2014smart}. L'objectif est de rendre anonyme les individus présents dans des images tout en gardant les informations pertinentes à une analyse de leurs émotions et de leurs expressions faciales.
